[關禮傑] 蘋民直擊｜紅磡天台屋起火 居民無路走危站晾衫架 一躍飛過隔離樓險象環生

周三（3日）晚上11時許，紅磡華豐街7至9號一座6層高唐樓衡豐樓，天台一間鐵皮屋懷疑雜物起火，濃煙衝天，更一度傳出爆炸聲，30多名居民疏散至樓下暫避。消防到場後動用兩喉兩煙帽將火救熄，暫時無人需要送院。

網上有片段拍攝到天台居民無路可走驚險一刻。片段所見，當時該名被困居民身處最高層，火勢包圍下無路可走，只能危站大樓邊緣的晾衫架。然而火勢越來越大，即使消防試圖從樓下射水灌救亦無補於事。最後該名居民冒險一跳，由晾衫架飛躍過隔離較低樓宇，兩座樓宇之間相距約兩米。所幸最後安全著陸於對面天台。

當區區議員任國棟表示正了解情況，提到恆豐樓多為南亞裔人和長者居住，有50年樓齡，天台有僭建物，樓下華豐街則長生店林立。他續指樓宇沒有煤氣供應，懷疑是火勢波及石油氣罐導致爆炸。他又說涉事天台屋起火大廈與毗鄰唐樓接近，據知附近唐樓天台不像起火大廈天台般多僭建物，故有居民情急之下，或迫於無奈只得跳過鄰近大廈逃生。

關禮傑上身

屌好耐無睇
經典

呀呀呀呀呀

屌

老實講，當年有無人去投訴，教壞細路？

其實唔知佢想表達d咩意思